{
    "question": "Jika barisan 5, 8, 11........125 punya suku tengah Ut maka t + Ut adalah    mnta tolong yha kl ada yg bsa bntuin\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a= 1, Un=131<br>\u00a0Ut= 1/2(a+ Un)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 =1/2(5+131)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 =1/2(136)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 68<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-suku-4-dan-suku-ke-7-barisan-aritmatika-sama-dengan-67-sed-879",
            "question": "Jumlah suku 4 dan suku ke 7 barisan aritmatika sama dengan 67 sedangkan suku ke 10 adalah 65 tentukan a.suku ke n    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b.suku ke 20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U\u2084 + U\u2087 = 67 ---&gt; a + 3b + a + 6b = 67 ---&gt; 2a + 9b = 67 ......pers(1) <br>U\u2081\u2080 = 65 ----&gt; a + 9b = 65 ---&gt; 2a + 18b = 130 ........ pers (2) <br>(1) dan (2) ieliminasi <br>2a + 18b = 130<br>2a +\u00a0 9b = 67 <br>--------------------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9b = 63 --------&gt; b = 7 , a = 2 <br>a. Un = a + (n - 1)b<br>\u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0\u00a0  = 2 + (n - 1)7<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 = 2 + 7n - 7 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 = 7n - 5 <br>b. U\u2082\u2080 = 7(20) - 5 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 140 - 5 = 135 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-bilangan-asli-yang-kurang-dari-999-yang-tidak-habis-dibagi-265",
            "question": "Banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5?    tolong menggunakan cara barisan aritmatika...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un= a+(n-1)b<br>u/ b=3<br>Un=3+3n-3<br>999=3n<br>n=333<br>u/ b=5<br>Un=5+5n-5<br>995=5n<br>n=199<br>\u2261 n = 999-333-199<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 467<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-399",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos a= a.b/panjanga xpanjangb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(12+6+2)/\u221a14\u221a29",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-akar-dari-x2-9x7r-10-adalah-tiga-kurangnya-dari-du-173",
            "question": "salah satu akar dari x2-9x+(7r-1)=0 adalah tiga kurangnya dari dua kali akar yang lain . tentukan nilai r !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-9x+(7r-1)=0;misal\\ akar-akarnya\\ x_1\\ dan\\ x_2\\\\\nx_1=2x_2-3\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-9)}{1}=9\\\\\n2x_2-3+x_2=9\\\\\n3x_2=12\\\\\nx_2=4\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{7r-1}{1}\\\\\n(2x_2-3)x_2=7r-1\\\\\n(2(4)-3)(4)=7r-1\\\\\n20=7r-1\\\\\n7r=21\\\\\nr=3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-disamping-adalah-denah-pekarangan-dengan-skala-1600-892",
            "question": "Tolong ya...    disamping adalah denah pekarangan dengan skala 1:600\r\np:7cm L:3cm\r\n\r\na. brp panjang sebenarnya\r\nb.berapa lebar sebenarnya\r\nc.luas\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0600 x 7 = 4200 cm (0,042 km)<br>b. 600 x 2 = 1800 cm (0,018 km)<br>c. 7 x 3 = 21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-bidang-yang-melalui-titik-titik-p-321-557",
            "question": "Tentukan persamaan bidang yang melalui\u00a0titik- titik\u00a0P ( 3,2,1,); Q ( 4,1,5 ); R ( 2,4,3 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x + 2y + z = 0\u00a0 \u00a0 <br>4x + y + 5z = 0<br>2x + 4y + 3z = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-berisi-10-kelereng-biru8-kelereng-kuningdan-2-kele-236",
            "question": "sebuah kotak berisi 10 kelereng biru,8 kelereng kuning,dan 2 kelereng merah.jika diambil dua kelereng sekaligus,peluang terambil keduanya kelereng biru atau keduanya kelereng kuning adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biru = 10<br>Kuning = 8<br>Merah = 2<br>Total kelereng = 20<br><br>Peluang terambil keduanya kelereng biru = 10C2 = 10!/((10 - 2)! * 2!) = (9 * 10)/(2) = 45<br>Peluang terambil keduanya kelereng kuning = 8C2 = 8!/((8 - 2)! * 2!) = (7 * 8)/(2) = 28<br>Peluang terambil keduanya dari total = 20C2 = 19 * 20 / 2 = 190<br><br>Peluang keduanya biru = 45/190 <br>Keduanya merah = 28/190<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-luas-daerah-dibawah-kurva-481",
            "question": "Apa rumus luas daerah dibawah kurva?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung sumbu X dan Y yang diketahui\u00a0<br>dan tergantung bentuk kurvanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung bentuk kurvanya dan juga sumbu X dan \u00a0Y\u00a0nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilaim-yang-memenuhi-a-fx-mx2-m1-x-8-b-f-910",
            "question": "Tentukan nilai\"m\" yang memenuhi :    a. f(x) = mx2 - (m+1) x-8\r\nb. f(x) = mx2 + 12x + 9m\r\njika 1 memotong sumbu x\r\njika 1 menyinggung sumbu x\r\njika 1 tidak memotong/menyinggung sumbu x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <br><span><br>b. </span><br><span><br><br>i&#039;m sorry if the fals answer..<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-a-dan-b-jika-x4-ax2bx-1-habis-dibagi-oleh-x2-321",
            "question": "Tentukan nilai a dan b jika\u00a0 X^4-ax^2+bx-1 habis dibagi oleh X^2-2x+1\r\n\r\nMohonnnn bantuannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^4-ax^2+bx-1 habis\\ dibagi\\ (x-1)^2\\\\\nmaka\\ (1)^4-a(1^2)+b(1)-1=0\\\\\n1-a+b-1=0\\\\\n-a+b=0\\\\\na=b[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}